\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb, gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}

\newcommand{\mbinom}[2]{
	\left(\!\!{#1 \choose #2}\!\!\right)
}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Домашняя работа №3}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[4.1]
		\setcounter{enumi}{3}
		\item \textbf{Учителя и предметы}
			$ \hat{S}(n,k) = \hat{S}(7,5) = 16800 $

		\item \textbf{Размещения по ящикам}
			$ \binom{k}{r} \cdot \hat{S}(n,r) $

		\item \textbf{\enquote{Математика} и \enquote{комбинаторика} }
			$$ P(10, 2, 3, 2) = \frac{10!}{2! \cdot 2! \cdot 3!} = 151200 $$ 

			$$ P(13, 2, 2, 2, 2) = \frac{13!}{2! \cdot 2! \cdot 2! \cdot 2!} = 389188800 $$

		\item \textbf{1234 и 1225}\\
			\textbf{1,2,3,4.} В каждом разряде каждая цифра появляется $3!$ раз, сумма каждого разряда $3! \cdot (1+2+3+4) = 60$.\\
			Будем складывать в столбик каждый разряд, получится 66660.\\

			\textbf{1,2,2,5.} В каждом разряде единица встретится $\binom{3}{2}$ раз, двойка $3!$ раз, 
				пятерка $\binom{3}{2}$ раз, сумма каждого разряда равна $30$.\\
			Сложим в столбик, получится 33330.

		\item \textbf{Книги и полки}\\
			Если порядок книг не важен $5^{20}$\\
			Если порядок книг важен $\mbinom{5}{20} \cdot 20!$

		\item \textbf{Грибы в связках}
			$$ \frac{60!}{15! \cdot 15! \cdot 15! \cdot 15! \cdot 4!} $$

		\item \textbf{Числа Стирлинга}

			$$ S(n, 1) = \frac{1}{1!} \sum_{i=0}^{1} (-1)^{1-i} \binom{1}{i}i^n = 1 $$

			$$ S(n, n) = S(n-1, n-1) + 0 = S(n-2, n-2) + 0 = \dots = S(0, 0) = 1 $$

			$$ S(n, n-1) = S(n-1, n-2) + (n-1)\cdot S(n-1, n-1) = S(n-2, n-3) + (n-2) + (n-1) = $$
			$$ = \dots = \sum_{i=1}^{n-1} n-i  = \sum_{i=1}^{n-1}i = \frac{n(n-1)}{2} = \binom{n}{2} $$

	\end{enumerate}

\end{document}
